]被川普行政命令掃到 6中東人無法登機

被川普行政命令掃到 6中東人無法登機

2017年01月28日21:00

美總統川普今天簽署行政命令，暫時停止所有難民入境，也對7個伊斯蘭國家加強旅遊限制，算是「兌現」了選舉支票。今天已有中東乘客受到此命令影響。

路透報導，今天一架從開羅飛往紐約的埃及航空上，就有6名乘客被拒絕登機，其中5人來自伊拉克，1人來自葉門。消息指出，這幾名乘客雖然持有有效簽證，但在開羅轉機時仍無法登機，被送回各自國家。

本次行政命令列明拒絕所有難民入境4個月，永遠禁止敘利亞難民入境。美聯社指出，這段期間，美國國土安全部將以個案處理難民案例，也會繼續處理受宗教迫害庇護申請。

（余浚安／綜合外電報導）

link:

「川普」呢個支那釋音真係好柒
幾時可以學加拿大咁 出番英文名

呢個應該係臺灣譯名
大陸好似都係叫特朗普

trump trump we trust

我識同學因為咁而番唔到美國繼續學業